# Домашнее задание к занятию "2.5. Основы IPv6 (Базовые понятия, сравнение с IPv4, принципы построения подсетей)."

### Задание 1.

Какого типа трафика нет в IPv6, но который имеется в IPv4? Что предусмотрено взамен?

*Приведите ответ в свободной форме.*

---

### Ответ: 

Отсутсвует broadcast, вместо него используется Anycast и Multicast- адресация группе интерфейсов и многоадресная 
рассылка (есть IPv6-адрес для всех узлов, который даёт аналогичный broadcast результат).

### Задание 2.

Используя любую консольную утилиту получите IPv6-адрес для какого либо ресурса.

*Пришлите скриншот.*

---

### Ответ:

![ipv6_ping](.README_images/ipv6_ping.png)


### Задание 3.

Какие из этих префиксов содержатся в адресе: 2001:DB8:2314:5678::9ABC:DEF0?

a)2001:DB8:2314:5::/52

b)2001:DB8:2314:5678::9AB8:0/109

c)2001:DB8:2314:5660::/59

d)2001:DB80::/27

---

### Ответ:

2001:DB8:2314:5678::9AB8:0/109

2001:DB8:2314:5660::/59

### Задание 4. Лабораторная работа "Конфигурация сетевых интерфейсов на основе IPv6".

В Cisco Packet Tracer создайте два маршрутизатора (R1 и R2) и настройте между ними адресацию по IPv6 с помощью глобальных адресов.

*Приведите скриншоты, где R2 доступен по ICMPv6 с R1 по ICMPv6*

*Пришлите pkt файл.*

---

### Ответ:

![icmpv6](.README_images/icmpv6.png)

[pkt-файл](6.pkt)